{
    "question": "Mengapa bpupki dibubarkan dan diganti dengan ppki",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Alasan dibubarkannya BPUPKI (Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia) dan diganti menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) adalah sebagai berikut:</p><p>Karena BPUPKI dianggap telah menyelesaikan tugasnya dengan baik, yaitu menyusun rancangan Undang-Undang Dasar bagi negara dan digantikan oleh Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI) dengan Ir. Soekarno sebagai ketuanya.</p><p></p><p>Penjelasan lebih lanjut :</p><p>Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia dalam bahasa Jepangnya adalah Dokuritsu Junbi Cosakai adalah sebuah badan yang dibentuk oleh pemerintah yang pendudukan balatentara Jepang pada tanggal 1 Maret 1945 yang bertepatan pada hari ulang tahun Kaisar Horito. Badan ini berupaya untuk mendapatkan dukungan dari bangsa Indonesia dengan menjanjikan bahwa Jepang akan membantu Indonesia untuk merdeka. BPUPKi memiliki anggota sebanyak 62 orang yang diketuai oleh Dr. Kanjeng Raden Tumenggung (K.R.T) Radjiman Wedyodiningrat dengan wakilnya Ichibangase Yosio (orang Jepang) dan Raden Pandji Soeroso.</p><p>Pada tanggal 7 Agustus 1945, Jepang membubarkan BPUPKI dan membentuk PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau dalam bahasa Jepang Dokuritsu Junbi Inkai yang berjumlah 21 orang sebagai upaya mencerminkan perwakilan dari berbagai etnis yang ada di Hindia Belanda (Indonesia), terdiri dari 12 orang Jawa, 3 orang Sumatera, 2 orang Sulawei, 1 orang Kalimatan, 1 orang Sunda Kecil, 1 orang Maluku dan 1 orang Tionghoa.</p><p></p><p>Link yang relevan :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9574694</p><p></p><p>Semoga bermanfaat ya. \n</p><p>Kelas : - \n</p><p>Kategori : - \n</p><p>Kata kunci : - \n</p><p>Kode kategori berdasarkan KTSP : - \n</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-emmanuel-richter-berpendapat-bahwa-globalisasi-adalah-jaringan-447",
            "question": "1. Emmanuel Richter berpendapat bahwa globalisasi adalah jaringan kerja global yang secara bersamaan menyatukan masyarakat yang sebelumnya terpencar-pencar dan terisolasi dalam planet ini kedalam ketergantungan yang saling menguntungkan dan ...    2. Globalisasi menyangkut seluruh proses dimana penduduk dunia terhubung ke dalam komunitas dunia tunggal, komunitas global. Kalimat tersebut merupakan pendapat dari..\r\n3. Anti globalisasi dianggap oleh sebagian orang sebagai gerakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persatuan Dunia<br>2. Albrow<br>3. Sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-hukum-utama-bela-negara-berdasarkan-uu-nomor-3-tahun-200-380",
            "question": "Landasan hukum utama bela negara berdasarkan UU Nomor 3 tahun 2002 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasal 27 ayat 4 UUD 1945 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Menurut UU No 3 tahun 2002 Pasal 9 ayat 1, Bela Negara adalah sikap dan perilaku warga negara yang dijiwai oleh kecintaannya kepada Negara Kesatuan Republik Indonesia yang berdasarkan Pancasila dan UUD 1945 dalam menjalin kelangsungan hidup bangsa dan negara yang seutuhnya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-demokrasi-pancasila-apa-ciri-khas-de-159",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan demokrasi pancasila? apa ciri khas demokrasi pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "demokrasi pancasila mengutamakan hak dalam pancasila<br><br>ciri2:<br>terdapat nilai2 pancasial<br>bermoral<br>bertanggung jawab<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Demokrasi Pancasila<span>\u00a0adalah\u00a0</span>demokrasi<span>\u00a0yang mengutamakan\u00a0</span>musyawarah mufakat<span>\u00a0tanpa\u00a0</span>oposisi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hubungan-internasional-yang-dilakukan-suatu-negara-sangat-diten-482",
            "question": "1.hubungan internasional yang dilakukan suatu negara sangat ditentukan oleh? 2.proses komunikasi antara pelaku politik internasional untuk mencapaik kebijakan politik luar negri suatu negara di sebut? 3.upaya yang dilakukan untuk mengatasi masalah yang di hadapi dua negara disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persetujuan kedua belah pihak<br>2. Diplomasi<br>3. Diplomasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-masyarakat-membutuhkan-seorang-pemimpin-866",
            "question": "Mengapa masyarakat membutuhkan seorang pemimpin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar ada yang dapat memimpin mereka <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masyarakat membutuhkan seorang pemimpin agar masyarakat tidak bergerak secara sendiri-sendiri melainkan harus dipimpin untuk menuju ke keputusan bersama. jadi masyarakat diibaratkan sebagai perahu dan pemimpin sebagai nahkoda yang membawa perahu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-factor-factor-yang-mendorong-dan-menghambat-pengembangan-566",
            "question": "Sebutkan factor-factor Yang mendorong Dan menghambat pengembangan potensi diri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor penghambat:<br>1.tidak adany tujuan yg jelas 2.adany prasangka buruk 3.tidak memiliki sikap sabar 4.kurang motivasi diri dan tertutup 5.malas 6.malu 7.puas diri, putus asa pesimis, blum memahami kmampuan diri, mudah menyerah, miskin impian 8.krang memiliki ktrampilan, kurang pnya informasi, kurang kmampuan blajar..<br>faktor pendukung:<br>1.menetapkan visi dan tujuan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><br><br>FAKTOR-FAKTOR PENGHAMBAT POTENSI DIRI<br>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hambatan yang berasal dari diri sendiri<br><span>-tidak adanya tujuan yang jelas, </span><span><span><span><br><br>- Putus asa <br><br>- pesimis (merasa diri tidak mampu):\u00a0 <br><br>- belum memahami kemampuan diri. <br>-mudah menyerah. <br><br>-miskin impian. <br><br><br></span></span></span><br><span>2. Hambatan eksternal<span><br>- kurang memiliki keterampilan.<br>-kurang punya informasi.<br>-\u00a0Kemampuan Belajar. Ketika anda menghadapi kesulitan maupun kemudahan.<br></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-demokrasi-di-lingkungan-keluargasekolahmasyaraka-885",
            "question": "Berikan contoh demokrasi di lingkungan keluarga,sekolah,masyarakat &amp; negara,dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7 contoh demokrasi di lingkungan keluarga <br>\n1. Pembagian tugas rumah. 2. Pemilihan ketua rekreasi. 3. Pemilihan \nketua panitia arisan keluarga. 4. Pemilihan Ketua hajatan. 5. Memimpin \nrapat keluarga secara bergantian. 6. Memahami tugas &amp; kewajiban \nmasing-masing. 7. Menjalankan tugas &amp; kewajiban masing-masing. <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan sekolah <br>\n1. Pemilihan ketua OSIS. 2. Pemilihan ketua kelas. 3. Pembentukan regu \npiket. 4. Pemilihan kelompok diskusi. 5. Pemilihan kapten regu olahraga.\n 6. Pemilihan pemimpin upacara. 7. Pemilihan duta-duta sekolah <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan masyarakat <br>\n1. Pemilihan ketua RW. 2. Pemilihan Anggota pengurus RW. 3. Pemilihan \nketua RT. 3. Pemilihan anggota pengurus  RT. 4. Pemilihan ketua karang \ntaruna. 5. Pemilihan Ketua PAUD. 6. Pemilihan ketua PKK. 7. Pemilihan \nkepala desa. <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan negara <br>\n1. Pemilu. 2. Pemilihan Presiden &amp; Wakil Presiden. 3. Pemilihan \nGubernur. 4. Pemilihan Walikota 5. Pemilihan Bupati. 6. Pemilihan \nanggota MPR. 7. Pemilihan DPR/D<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-kamu-lakukan-jika-kamu-melihat-temanmu-merokok-547",
            "question": "Apakah yang kamu lakukan jika kamu melihat temanmu merokok???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menasehati dan melarangnya merokok karena merokok dapat menganggu kesehatan dan dapat merugikan diri sendiri",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menegurnya, menasehatinya, dan menjelaskan kepada dia bahwa merokok itu tidak baik untuk kesehatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepedulian-dunia-internasional-dalam-kasus-ham-merupakan-contoh-k-448",
            "question": "kepedulian dunia internasional dalam kasus HAM merupakan contoh konkret dampak globalisasi dalam bidang... a. \u00a0ekonomi b. \u00a0sosial-budaya c. \u00a0politik d. \u00a0pertahanan-keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya. b. sosial dan budaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-yang-mengatur-tentang-pertahanan-negara-398",
            "question": "Jelaskan landasan hukum yang mengatur tentang pertahanan negara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Tap MPR No.VI Tahun 1973 tentang konsep\u00a0<u>wawasan</u>Undang-Undang No.29 tahun 1954 tentang Pokok-Pokok Perlawanan Rakyat.Undang-Undang No.20 tahun 1982 tentang Ketentuan Pokok Hankam Negara RI. Diubah oleh Undang-Undang Nomor 1 Tahun 1988.Tap MPR No.VI Tahun 2000 tentang Pemisahan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dengan\u00a0<u>POLRI</u>Tap MPR No.VII Tahun 2000 tentang Peranan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dan\u00a0<u>PORLI</u>.Amandemen UUD &#039;45 Pasal 30 ayat 1-5 dan pasal 27 ayat 3.Undang-Undang No.3 tahun 2002 tentang\u00a0<u>PERTAHANAN NEGARA</u>Undang-Undang No.56 tahun 1999 tentang\u00a0<u>RAKYAT TERLATIH</u><br><u>MAAF KALAU SALAH</u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}